% À RETENIR
\begin{aretenir}
\item L’énergie a pour symbole $E$ et pour unité de joule de symbole $\unit{J}$.
\item Il est impossible de créer de l’énergie, seulement de la transformer ou de la transférer.
\item Un bilan énergétique présente la source d’énergie, les lieux de transformation, les énergies transformées utiles au système et les énergies perdues par le système.
\item La puissance représente une quantité d’énergie — transformée ou transférée — dans un temps donné.
\item La puissance se note $P$ et a pour unité le watt de symbole $\unit{W}$.
\end{aretenir}
